   MAHESH 
Q1)How to configure spring in a web application?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.<listener>
  <listener-class> context.ContextLoaderListener</listener-class>
</listener>
b.<listener>
  <listener-class>org.springframework.web.context</listener-class>
</listener>
c.<listener>.............ans
  <listener-class>org.springframework.web.context.ContextLoaderListener</listener-class>
</listener>
d.<listener>
  <listener-class>org.web.context.ContextLoaderListener</listener-class>
</listener>
Output:


 
Q2)ApplicationContext loads all singleton beans on startup. True or False
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.TRUE..............ans
b.FALSE
Output:


 
Q3)Bean factory post processors are available with both bean factory and application context. True or False
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.TRUE...............ans
b.FALSE
Output: 



Q4)What is the difference between SimpleJdbcTemplate and the JdbcTemplate?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.There is no difference between the two templates
b.SimpleJdbcTemplate provides additional features to JdbcTemplate such as varargs handling........ANS
c.JdbcTemplate works in 1.4 while SimpleJdbcTemplate is used for 1.5 and above
d.None of the above
Output: 



Q5)Which of the following are the benefits of Aspect Oriented Programming?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.More Code reuse
b.Late Binding of design decisions.
c.Higher modularization 
d.All the above............ans
Output: 



Q6)Which dependency need to be
mentioned to enable Spring MVC 
module in an application
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.spring-boot-starter-data-jpa
b.spring-boot-starter-web.................ans
c.spring-boot-starter-test
d.spring-boot-starter-tomcat
Output: 



Q7)Which is the correct way to configure server port in spring boot application
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.add property 'server.port' in application.properties in /src/main/resources.................ans
b.set boot.server.port as a system property using JVM command line option 
c.adding an entry in conf/context.xml of embedded container
d.add property server: port: 8080 in application.properties in /src/main/resources
Output: 



Q8)Which of the following is a Built in Resource Implementations that comes with spring?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.UrlResource................ans
b.ClassResource
c.JMSQResource
d.IOResource
Output: 



Q9)Which controller is used to transforms the virtual filename at the end of a URL into a view name and returns that view?.
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.UrlFilenameViewController.............ans
b.SimpleFormController.
c.BaseCommandController
d.AbstractUrlViewController.
Output: 



Q10)Which of the following interface are not used to create an Advice in Spring framework?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.org.aopalliance.intercept.MethodInterceptor
b.org.springframework.aop.BeforeAdvice
c.org.springframework.aop.MethodSingleton.................ans
d.org.springframework.aop.ThrowsAdvice
Output: 



Q11)In Spring, the basic IOC container is called as ___________.
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.Package
b.Web container
c.Bean factory.................ans
d.EJB container
Output: 



Q12)SQLProvider:
 Has two methods – getSql() and getRecord()
 State true or false.
 
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.True.
b.False...........ans
Output: 



Q13)Consider the scenario 
   If A class A has a dependency to class B if class uses class B as a variable.
   If dependency injection is used then the class B is given to class A via the constructor of the class A

Choose the injection concept supported by this scenario?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.Setter injection 
b.Constructor injection...............ans
c.Getter injection.
d.class injection
Output: 



Q14)Which of the following annotations can be used on fields, parameters or custom annotations?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.@autowired.................ans 
b.@resource.
c.@Qualifier. 
d.@component.
Output: 



Q15)What are the different points where weaving can be applied?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.RunTime.
b.CompileTime.
c.ClassLoadTime.
d.All the Above..............ans
Output: d



Q16)Statement A: 
The key to the Spring transaction abstraction is the notion of a transaction strategy. 
Statement B: 
A transaction strategy is defined by the    
               org.springframework.transaction.PlatformTransactionManager interface.
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.Statement A is true
b.Statement B is true
c.Both the statements are false
d.Both the statements are true.............ans
Output: 



Q17)Spring boot is Layered Architecture, similar like Spring Framework.
True or False - Select the correct answer 
a.TRUE..................ans
b.FALSE
Output: 



Q18)How to configure JNDI instead of datasource in spring applicationcontext.xml?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.You can configure JNDI instead of datasource in spring applicationcontext.xml using "org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean". For Example:

< bean id="dataSource" class="org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean">
  <property name="className">
    <values>java:comp/env/jdbc/appfuse</values>
  </property>
< /bean>
 

b.You can configure JNDI instead of datasource in spring applicationcontext.xml using "org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean". For Example:

< bean name="dataSource" class="org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean">
  <property name="viewClass">
    <value>java:comp/env/jdbc/appfuse</value>
  </property>
< /bean>
 
c.You can configure JNDI instead of datasource in spring applicationcontext.xml using "org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean". For Example:

< bean id="dataSource" class="org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean">
  <properties name="jndiDataSource">
    <value>java:comp/env/jdbc/appfuse</value>
  </properties>
< /bean>
 
d.You can configure JNDI instead of datasource in spring applicationcontext.xml using "org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean". For Example:

..........ans < bean id="dataSource" class="org.springframework.jndi.JndiObjectFactoryBean">
  <property name="jndiName">
    <value>java:comp/env/jdbc/appfuse</value>
  </property>
< /bean>
 
Output: 



Q19)What is the use of BeforeAdvice in spring?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.It allows to execute any code before the method is executed................ans
b.It allows to execute any code before an exception is thrown
c.It allows to execute any code before spring container shuts down
d.All of the above
Output: 



Q20)Which of the following Statements are true about spring integration with other web frameworks?(choose 3)
Multiple Choice - This may have multiple correct answers. Select required answer(s) from the options list. 
a.Use’s ActionSupport class to integrate struts.................ans
b.Override the Struts RequestProcessor with Spring's DelegatingRequestProcessor .
c.Delegate Struts Action management to the Spring framework.
d.By using DelegatingAction Proxy Class 
Output: 



Q21)Which Controller act as Abstract base class for custom command controllers?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.AbstractFormController.
b.AbstractUrlViewController.
c.BaseCommandController.
d.AbstractCommandController....................ans
Output: 



Q22)How many types of injection does Spring support? What are they?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.Spring doesn’t support any injection.
b.Spring supports only one constructor injection..............ans
c.Spring supports only one method injection
d.Spring supports 2 types of injection, both constructor and method injection.......ans(doubt)
Output: 



Q23)Which of the following package is responsible for core functionality using JMS in Spring?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.org.springframework.jms.mail.
b.org.springframework.jms.mail.core
c.org.springframework.jms.connection
d.org.springframework.jms.core....................ans
Output: 



Q24)What is the purpose of HandlerMappings in spring?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.Maps the incoming request to the relevant controller..........................ans
b.Manages the traffic for we requests
c.Maps the type of view that an application would display
d.Configures Spring for MVC support
Output: 



Q25)What is the use of <mvc:annotation-driven/> in spring?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.It configures the basic setup for a MVC application
b.It just let spring know application is using Annotations......................ans
c.There is no such xml element in Spring
d.None of the above
Output: 



Q26)InternalResourceViewResolver maps incoming request to relevant controller ? True or False
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.TRUE................ans
b.FALSE
Output: 



Q27)_________ method provides an alternative way to update data which can be appropriate to iterate data as you update it.
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.updateSql()..................ans
b.executeSql()
c.updateableSqlQuery()
d.execute()
Output: 




Q28)________method implementation is used to check whether a File can be opened.
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.equals(object obj)
b.hashcode()
c.isOpen()
d.exists()..............ans
Output: 



Q29)How would you execute batch statements using JdbcTemplate?
Single Choice - Select one correct answer from the options list. 
a.Spring doesn’t provide facility for handling batch operations
b.In a custom for loop execute every sql statement one by one
c.Through use of BatchPreparedStatementSetter class......................ans
d.None of the above
Output: 



Q30)Which of the following types of testing are supported by spring?
Multiple Choice - This may have multiple correct answers. Select required answer(s) from the options list. 
a.Unit Testing.........................ans
b.Intergration Testing..................ans
c.BlackboxTesting 
d.WhiteBocTesting
Output: 
